環球時報：可笑！香港反對派用「國歌法」恐嚇市民

《國歌法》立法問題引起社會關注。《環球時報》批評，香港反對派用《國歌法》恐嚇市民。

《環球時報》發表題為＜可笑！香港反對派竟用《國歌法》恐嚇市民＞署名報道，指反對派不斷散布危言聳聽言論，例如擔心《國歌法》影響香港市民日常生活，如廁、吃飯時聽到國歌要肅立等，但報道稱，「用極端例子恐嚇市民，遭到了香港社會的批評」。

報道之後引述多民建聯周浩鼎、行會成員湯家驊及全國人大常委范徐麗泰等言論反駁。其中周浩鼎指，侮辱國歌要入罪，必須證明有關人等的犯案意圖，強調「無心之失」不會搆成刑責；湯家驊稱，《國歌法》已是香港法律一部分，應該予以尊重，而外界舉出的很多例子，都無事實根據，只是誇張推測，不符合《國歌法》，用這些例子來反對立法，是不公平、不理性。

全國人大常委范徐麗泰則說，警方執法會按常理常識，不相信會造成冤案。

報道另提及球迷噓國歌事件，並引述基本法委員會副主任梁愛詩指，立法會有權在《國歌法》立法時，增設追溯期，列明法律何時生效，但要看事件嚴重性及對社會影響多少等。

淚灑驊成為支共專用法律公廁

到底係邊個用國歌法恐嚇？

建制乜柒都話冇問題架啦，共匪既法律只係制裁異見者架咋嘛

可笑！共產黨用國歌法恐嚇市民

平衡世界

行
選錯字

所謂敵人擁護 我就反對

涼愛屍係香港反對派

點為之無心之失 ?

國歌法立法係刑事法，檢控權係政府到，只要政府覺得你係有心之失就可以告，仲要告到坐監

共狗法律最多ed冇準則既字
龍門任佢搬

最近已經係dq單野最多人見到佢點亂黎
法官都要等埋佢order

1. 湯家驊：法庭被扣政治帽子感痛心對法治損害非常大
2. 教大貼奚落蔡若蓮大字報湯家驊感痛心團體到校園抗議
3. 湯家驊促放棄口號式政治被指"賣港賊"感痛心
4. 被責「賣港賊」 湯家驊痛心哽咽
5. 湯家驊稱痛心無證據下指控政治迫害 籲以「七警案」同一把尺看待事件
6. 湯家驊對佔中警民衝突感痛心懇切呼籲雙方各退一步停止互相衝擊
7. 湯家驊聞辱華感憤怒痛心
8. 湯家驊：今日係香港民主運動歷來最令人痛心，最黑暗嘅一日。

改名做痛心驊啦

貌視王法
觸犯律例
拉去坐牢

可笑

公字都你贏

不如話反對派食咗你老母隻豬